[
    {
        "question": "Для экзамена подготовили билеты с номерами от 1 до 50. Какова вероятность того, что наугад взятый учеником билет имеет однозначный номер?",
        "description": "Ответ запишите в виде десятичной дроби без единиц измерения.",
        "type": "input",
        "correctAnswer": 0.18
    },
    {
        "question": "В мешке содержатся жетоны с номерами от 5 до 54 включительно. Какова вероятность, того, что извлеченный наугад из мешка жетон содержит двузначное число?",
        "description": "Ответ запишите в виде десятичной дроби без единиц измерения.",
        "type": "input",
        "correctAnswer": 0.9
    },
    {
        "question": "В денежно-вещевой лотерее на 100 000 билетов разыгрывается 1300 вещевых и 850 денежных выигрышей. Какова вероятность получить вещевой выигрыш?",
        "description": "Ответ запишите в виде десятичной дроби без единиц измерения.",
        "type": "input",
        "correctAnswer": 0.013
    },
    {
        "question": "Из 900 новых флеш-карт в среднем 54 не пригодны для записи. Какова вероятность того, что случайно выбранная флеш-карта пригодна для записи?",
        "description": "Ответ запишите в виде десятичной дроби без единиц измерения.",
        "type": "input",
        "correctAnswer": 0.94
    },
    {
        "question": "В чемпионате по футболу участвуют 16 команд, которые жеребьевкой распределяются на 4 группы: A, B, C и D. Какова вероятность того, что команда России не попадает в группу A?",
        "description": "Ответ запишите в виде десятичной дроби без единиц измерения.",
        "type": "input",
        "correctAnswer": 0.75
    },
    {
        "question": "В группе из 20 российских туристов несколько человек владеют иностранными языками. Из них пятеро говорят только по-английски, трое только по-французски, двое по-французски и по-английски. Какова вероятность того, что случайно выбранный турист говорит по-французски?",
        "description": "Ответ запишите в виде десятичной дроби без единиц измерения.",
        "type": "input",
        "correctAnswer": 0.25
    },
    {
        "question": "В коробке 14 пакетиков с чёрным чаем и 6 пакетиков с зелёным чаем. Павел наугад вынимает один пакетик. Какова вероятность того, что это пакетик с зелёным чаем?",
        "description": "Ответ запишите в виде десятичной дроби без единиц измерения.",
        "type": "input",
        "correctAnswer": 0.3
    },
    {
        "question": "Стас, Денис, Костя, Маша, Дима бросили жребий — кому начинать игру. Найдите вероятность того, что начинать игру должна будет девочка.",
        "description": "Ответ запишите в виде десятичной дроби без единиц измерения.",
        "type": "input",
        "correctAnswer": 0.2
    },
    {
        "question": "Из каждых 1000 электрических лампочек 5 бракованных. Какова вероятность купить исправную лампочку?",
        "description": "Ответ запишите в виде десятичной дроби без единиц измерения.",
        "type": "input",
        "correctAnswer": 0.995
    },
    {
        "question": "Петя, Вика, Катя, Игорь, Антон, Полина бросили жребий — кому начинать игру. Найдите вероятность того, что начинать игру должен будет мальчик.",
        "description": "Ответ запишите в виде десятичной дроби без единиц измерения.",
        "type": "input",
        "correctAnswer": 0.5
    }
]
